中國駐俄使館要求當地媒體撤稿 俄媒批無視法律兼無禮

反客為主

俄羅斯《獨立報》（Nezavisimaya Gazeta）日前發表一篇分析中國面臨經濟困境的文章，中國駐莫斯科大使館其後要求該報刪除，並威脅要將相關俄羅斯記者加入黑名單。《獨立報》編輯部隨後撰文批評中國前所未有地干預俄羅斯新聞自由，並將文章刊載於顯眼位置。

《獨立報》報道指，中國大使館的代表致函該報編輯部，聲稱「你需要立即從你的報紙網站上刪除這篇文章，否則你將被列入黑名單，你永遠不會被允許進入中國！」報道補充，中方來信並沒使用尊稱。

報道續指，中國使館代表認為該分析文章的作者在說謊，「中國經濟是否放緩？我們去年經濟增長超過6％，你的增長是多少？」又指「一個廣東省的GDP遠遠大於整個俄羅斯。我們的社會不滿在哪裡？」他聲言，中國對文章感到非常不滿。

《獨立報》編輯部表示，現時很多俄羅斯人都認為中俄關係處於黃金時期，但事實是並非所有中國官員都尊重俄羅斯法律，以及視俄羅斯為平等夥伴。俄羅斯法例規定，任何強迫媒體傳播或不傳播信息，阻撓記者合法工作，都屬於違法，編輯部批評中方無視俄羅斯法律，要求刪除一篇基於公開數據而撰寫的文章，甚至威脅報社記者。

（圖片來源：《獨立報》網頁截圖）